\documentclass{article}
\pdfpagewidth=8.5in
\pdfpageheight=11in

\usepackage{ISRreport}
\usepackage{times}
\usepackage{url}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{polski}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{luainputenc}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{subfig}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{paracol}
\usepackage{gensymb}

\urlstyle{same}
	
\title{Inteligentne Systemy Robotyczne \\ Zadanie sortowania sześcianów}

\author{
Jakub Sikora
\affiliations
numery albumów: 283418 \\
\emails
jakub.sikora2.stud@pw.edu.pl
}

\newcommand{\todo}[1]{\textcolor{red}{\textbf{TO DO:} #1}}

\begin{document}
\maketitle

\section{Opis problemu}
\label{sec:opis-problemu}
\input{tex/01-opis-problemu.tex}

\section{Struktura systemu}
\label{sec:struktura}
\input{tex/02-struktura-systemu.tex}

\todo{Określić niezbędne efektory oraz receptory} \\
Efektory: 
\begin{itemize}
    \item sześciostopniowy manipulator,
    \item chwytak dwustanowy.
\end{itemize}

Receptory:
\begin{itemize}
    \item kamera RGB-D.
\end{itemize}


\todo{Określić liczbę agentów przyporządkowując im efektory i
receptory (wziąć pod uwagę opóźnienia transmisyjne oraz
niezbędną moc obliczeniową)}

Z~faktu iż manipulator jest sześciostopniowy, sterowanie nim nie jest trudne (jest zawsze jedno rozwiązanie problemu kinematyki odwrotnej). Podobnie chwytak dwustanowy, jest albo zamykany albo otwierany więc też lajtowe. Największy problem to kamera RGB-D i analizowanie obrazu. Obraz Kinecta jest w niskiej rozdzielczości 640 x 480 pikseli przy 30 klatkach na sekundę. Przy 30 klatkach na sekundę, przedmioty na taśmociągu przesuną się o 3mm pomiędzy klatkami.

kamera stacjonarna zawieszona nad obszarem roboczym (SAC \emph{Stand Alone Camera}) 

\todo{Określić zachowania każdego z agentów}

Podejrzewam że będą takie zachowania: 
\begin{itemize}
    \item idle,
    \item szukanie sześcianu,
    \item chwytanie,
    \item odkładanie.
\end{itemize}


\todo{Zdefiniować receptory i efektory wirtualne (widoki receptorów
i efektorów oraz bufory komunikacyjne w podsystemie sterowania)}

Slajdy od 141 dalej (wyjebane w kosmos)

Podsystem sterowania (slajdy 125-135): 

Efektor wirtualny manipulatora:
\begin{itemize}
    \item bufor wejściowy od podsystemu sterowania: pozycja pożądana,
    \item bufor wyjściowy do podsystemu sterowania: pozycja aktualna,
    \item bufor wejściowy od rzeczywistego efektora: aktualne położenie wałów silnika,
    \item bufor wyjściowy do rzeczywistego efektora: pożądana pozycja wałów silnika.
\end{itemize}

Efektor wirtualny chwytaka (slajdy 113-119):
\begin{itemize}
    \item bufor wejściowy od podsystemu sterowania: stan pożądany,
    \item bufor wyjściowy do podsystemu sterowania: stan aktualny,
    \item bufor wejściowy od rzeczywistego efektora: stan aktualny,
    \item bufor wyjściowy do rzeczywistego efektora: stan pożądany.
\end{itemize}

Receptor wirtualny kamery RGBD (slajdy 120-122):
\begin{itemize}
    \item bufor wejściowy od rzeczywistego receptora: obraz z kamery,
    \item bufor wyjściowy do podsystemu sterowania
\end{itemize}

\todo{Zdefiniować okres próbkowania dla każdego podsystemu}
Receptor 30 klatek na sekundę daje 33ms.

Efektor czyta wejścia co 1ms natomiast wysyła co 20ms. 


\todo{Zbudować automat skończony przełączający zachowania}

\todo{Zdefiniować warunki początkowe dla poszczególnych zachowań}

\todo{Zdefiniować funkcje przejścia i warunki końcowe dla każdego
zachowania}


\bibliographystyle{abbrv}
\bibliography{bibliography}

\end{document}